% xelatex
\documentclass[a5paper,landscape,12pt]{article}

\usepackage{/home/azure/.local/share/latex/packages/school/preamble}
\usepackage{/home/azure/.local/share/latex/packages/school/pagestyles/plan}
% \usepackage{/home/azure/.local/share/latex/packages/school/fonts} % requires x-e-l-a-t-e-x tag at first line

\usepackage{enumitem,amssymb}
\newlist{todolist}{itemize}{2}
\setlist[todolist]{label=$\square$}

\usepackage[compact]{titlesec}
\usepackage[skip=1em plus2pt, indent=0pt]{parskip}
\usepackage{multirow}

\usepackage{pgfpages}
\pgfpagesuselayout{2 on 1}[a4paper]

% \notetitle{Notizen:} % Titel für Linien für Notizen
\subject{Holzwerkstatt}
\topic{Werken} %Thema

\begin{document}
\pagenumbering{arabic}\large

\section*{\LARGE 1. Gerade Linien sägen}
\vfill

\textbf{Aufgabe:}

Säge mit einer Handsäge entlang vorgezeichneter gerader Linien.
Achte darauf, etwa einen Milimeter neben der Linie zu sägen und saubere Schnitte zu machen.

\begin{itemize}
    \item Entdecke die richtige Handposition und den Sägewinkel, um gerade Schnitte zu erzielen.
    \item Experimentiere mit dem Druck und der Geschwindigkeit des Sägens, um optimale Ergebnisse zu erzielen.
\end{itemize}

\vfill

Probiere das gleiche mit einer Maschinensäge (Bandsäge oder Decoupiersäge) aus.

Schreibe die gemachten Erfahrungen auf und notiere mindestens \textbf{einen wichtigen Tipp}, den du jemand anderem geben würdest.

\vfill

\pagebreak

\section*{\LARGE 2. Schräge Schnitte üben}
\vfill

\textbf{Aufgabe:}

Säge mit einer Handsäge entlang der vorgezeichneten schrägen Linien.
Achte darauf, präzise und gleichmässige schräge Schnitte zu machen.

\begin{itemize}
    \item Beobachte und analysiere, wie die Schrägschnitte gemacht werden.
    \item Wende die beobachteten Techniken und Bewegungen an, um deine eigenen Schrägschnitte zu verbessern.
\end{itemize}

\vfill

Probiere das gleiche mit einer Maschinensäge (Bandsäge oder Decoupiersäge) aus.

Schreibe die gemachten Erfahrungen auf und notiere mindestens \textbf{einen wichtigen Tipp}, den du jemand anderem geben würdest.

\vfill

\pagebreak


\section*{\LARGE 3. Kurven und Rundungen sägen}
\vfill

\textbf{Aufgabe:}

Säge mit einer Laubsäge entlang der vorgezeichneten Kurven und Rundungen.
Achte darauf, präzise und saubere Schnitte zu machen.

\begin{itemize}
    \item Experimentiere mit der Handhabung der Säge, um enge Kurven und weiche Rundungen zu schneiden.
    \item Teste verschiedene Sägeblätter und Geschwindigkeiten, um die beste Schnittleistung zu erzielen.
\end{itemize}

\vfill

Probiere das gleiche mit einer Maschinensäge (Bandsäge oder Decoupiersäge) aus.

Schreibe die gemachten Erfahrungen auf und notiere mindestens \textbf{einen wichtigen Tipp}, den du jemand anderem geben würdest.

\vfill

\pagebreak


\section*{\LARGE 4. Freihand-Sägen}
\vfill

\textbf{Aufgabe:}

Säge mit einer Handsäge freihändig verschiedene Formen und Muster aus dünnen Holzplatten.
Achte darauf, präzise Schnitte ohne Verwendung von Schablonen oder Führungslinien zu machen.

\begin{itemize}
    \item Experimentiere mit verschiedenen Bewegungen und Winkeln, um die gewünschten Formen zu schneiden.
    \item Beobachte und lerne aus Fehlern, um deine Technik zu verbessern und präzisere Schnitte zu erzielen.
\end{itemize}

\vfill

Probiere das gleiche mit einer Maschinensäge (Bandsäge oder Decoupiersäge) aus.

Schreibe die gemachten Erfahrungen auf und notiere mindestens \textbf{einen wichtigen Tipp}, den du jemand anderem geben würdest.

\vfill

\pagebreak


\section*{\LARGE 5. Gehrungsschnitte durchführen}
\vfill

\textbf{Aufgabe:}

Führe mit einer Handsäge präzise Gehrungsschnitte durch.
Das heisst, dass du z.~B. eine Ecke in einem genauen 45° Winkel absägst.
Stelle sicher, dass der Winkel genau und der Schnitt gerade ist.

\begin{itemize}
    \item Verstehe die Einstellungen an der Säge für verschiedene Gehrungswinkel.
    \item Beobachte und folge den Anweisungen, um präzise Gehrungsschnitte zu machen.
\end{itemize}

\vfill

Probiere das gleiche mit einer Maschinensäge (Bandsäge oder Decoupiersäge) aus.

Schreibe die gemachten Erfahrungen auf und notiere mindestens \textbf{einen wichtigen Tipp}, den du jemand anderem geben würdest.

\vfill

\pagebreak

\section*{\LARGE 6. Flächen glätten}
\vfill

\textbf{Aufgabe:}

Verwende Schleifpapier, um Holzblöcke oder -platten zu glätten.
Ziel ist es, eine gleichmässige und glatte Oberfläche zu erreichen.

\begin{itemize}
    \item Experimentiere mit verschiedenen Schleifkörnungen, um den optimalen Grad der Glätte zu erzielen.
    \item Achte darauf, den Druck gleichmässig zu verteilen, um unebene Stellen zu vermeiden.
\end{itemize}

\vfill

Probiere das gleiche mit einer Schleifmaschine aus.

Schreibe die gemachten Erfahrungen auf und notiere mindestens \textbf{einen wichtigen Tipp}, den du jemand anderem geben würdest.

\vfill

\pagebreak


\section*{\LARGE 7. Kanten abrunden}
\vfill

\textbf{Aufgabe:}

Abrunden scharfer Kanten und Ecken an Holzstücken mit Schleifpapier.
Ziel ist es, die Kanten gleichmässig zu bearbeiten, um Verletzungen zu vermeiden.

\begin{itemize}
    \item Beobachte, wie die Kanten abgerundet werden, um sicherheitsgerechte Oberflächen zu erhalten.
    \item Wende die beobachteten Techniken an, um deine eigenen Kanten zu bearbeiten.
\end{itemize}

\vfill

Probiere das gleiche mit einer Schleifmaschine aus.

Schreibe die gemachten Erfahrungen auf und notiere mindestens \textbf{einen wichtigen Tipp}, den du jemand anderem geben würdest.

\vfill

\pagebreak


\section*{\LARGE 8. Komplexe Formen schleifen}
\vfill

\textbf{Aufgabe:}

Verwende Schleifwerkzeuge, um komplexe Formen in Holzstücke zu schleifen.
Achte darauf, auch schwer erreichbare Bereiche und Ecken zu bearbeiten.

\begin{itemize}
    \item Experimentiere mit verschiedenen Schleifwerkzeugen wie Schleifblöcken oder -rollen, um optimale Ergebnisse zu erzielen.
    \item Suche nach effizienten Wegen, um schwierige Bereiche zu erreichen und zu schleifen.
\end{itemize}

\vfill

Probiere das gleiche mit einer Schleifmaschine aus.

Schreibe die gemachten Erfahrungen auf und notiere mindestens \textbf{einen wichtigen Tipp}, den du jemand anderem geben würdest.

\vfill

\pagebreak


\section*{\LARGE 9. Oberflächen finishen}
\vfill

\textbf{Aufgabe:}

Finde heraus, wie man mit verschiedenen Schleiftechniken eine glatte und gleichmässige Oberfläche erreicht.
Verwende dazu unterschiedliche Körnungen von Schleifpapier und experimentiere mit Druck und Bewegung.

\begin{itemize}
    \item Befolge die Anweisungen zur Anwendung verschiedener Schleiftechniken, um die Oberflächenqualität zu verbessern.
    \item Analysiere die Ergebnisse und passe deine Technik entsprechend an, um bessere Ergebnisse zu erzielen.
\end{itemize}

\vfill

Probiere das gleiche mit einer Schleifmaschine aus.

Schreibe die gemachten Erfahrungen auf und notiere mindestens \textbf{einen wichtigen Tipp}, den du jemand anderem geben würdest.

\vfill

\pagebreak


\section*{\LARGE 10. Formgebung mit Feilen}
\vfill

\textbf{Aufgabe:}

Verwende Feilen, um Holzstücke in verschiedene Formen zu bringen.
Experimentiere mit verschiedenen Feilen und Techniken, um präzise Ergebnisse zu erzielen.

\begin{itemize}
    \item Teste verschiedene Feilenarten und -grössen, um die gewünschte Form zu erreichen.
    \item Beobachte, wie die Feile das Holz bearbeitet, und passe deine Technik entsprechend an.
\end{itemize}

\vfill

Probiere das gleiche mit einer Schleifmaschine aus.

Schreibe die gemachten Erfahrungen auf und notiere mindestens \textbf{einen wichtigen Tipp}, den du jemand anderem geben würdest.

\vfill

\pagebreak




\end{document}
